---
title: Posibilidades de publicación en acceso abierto para el PDI de la URJC
date: 2023-11-12
slug: 2023-11-12-acceso-abierto
description: "Información sobre las posibilidades de publicación en acceso abierto que tiene el PDI de la URJC"
type: post
categories:
  - Acceso abierto
tags:
  - Acceso abierto
  - URJC
  - Sexenios
bg_image: /images/openaccess-square.png
thumb: /images/openaccess-square.png
---

ANECA ha publicado un [Borrador de criterios de evaluación de la Convocatoria 2023 de Sexenios de investigación](https://www.aneca.es/documents/20123/49576/Borrador+Resolucion+Criterios+CNEAI+2023_061123.pdf), abriendo un [proceso de consultas al respecto](https://www.aneca.es/-/consulta-p%C3%BAblica-sobre-el-borrador-de-criterios-de-evaluaci%C3%B3n-de-la-pr%C3%B3xima-convocatoria-2023-del-sexenio-de-investigaci%C3%B3n).

Uno de los aspectos novedosos que propone este borrador es la publicación en Archivos de Acceso Abierto de los resultados de investigación que se presenten para su evaluación, fundamentalmente en su artículo 5, como ya [comentamos hace unos días](/blog/borrador-de-sexenios-y-acceso-abierto/). Aunque es de esperar que el borrador sufra cambios antes de su promulgación definitiva, hemos programado, de forma conjunta con el Vicerrectorado de Investigación, una sesión sobre el papel del acceso abierto en el borrador de ANECA, y las posibilidades de publicación en Archivos de Acceso Abierto, para el PDI de nuestra Universidad, de resultados evaluables en sexenios.

Datos de la sesión:

* Cuándo: Viernes 17 a las 13:00 
* Dónde: [Sala en Teams](https://teams.microsoft.com/l/meetup-join/19%3ameeting_ZTA1YzYwZDgtYTQ2Yi00ZDNhLWJmYjAtMTA5YjVjNmRhOWFi%40thread.v2/0?context=%7b%22Tid%22%3a%225f84c4ea-370d-4b9e-830c-756f8bf1b51f%22%2c%22Oid%22%3a%22f39a6111-b3eb-43a6-98c0-a4d0f78c6742%22%7d)

